---
sidebar_position: 2
---

# Стартовый экран

## Лаунчер

Для начала работы вам больше ничего не нужно, кроме как установить программу.

Запустив программу после установки, появится экран Лаунчера.

![win](/img/0000.jpg)

Здесь вы можете загрузить существующий проект, создать новый или загрузить пример, или же импортировать любой проект, совместимый с данной программой (с расширением \*.spj).

## Аутентификация

Если вы хотите только попробовать программу, вам не нужно регистрироваться или входить в систему.
Если вы не использовали SquareLine Studio на своем компьютере, вы автоматически получите 30-дневную пробную версию.

Если вы купили лицензию, вам необходимо войти в систему, чтобы идентифицировать себя и свой компьютер.

## Вкладка Open

В данном меню вы можете загрузить сохраненный проект.

- **Import Project** - вы можете загрузить более старый файл, которого нет в списке последних проектов.
- **Board Description** - описание платы для выбранного сохраненного проекта.
- **Project Description** - описание выбранного сохраненного проекта.
- **Project Settings** - настройки выбранного сохраненного проекта. Здесь вы можете найти имя, путь и разрешение вашего проекта.
- **Open Selected Project** - вы можете загрузить недавно сохраненный проект из списка.

## Вкладка Create

В данном меню вы можете создать новый проект.

Для начала следует выбрать платформу из списка:

- **Arduino**
- **Desktop**
- **Espressif**
- **Nuvoton**
- **NXP**
- **Seesd Studio**
- **ST**

Для каждой из платформ можно увидеть полное описание платформы, и полностью настроить проект под свои потребности.

## Вкладка Example

Чтобы использовать пример, просто выберите подходящий из списка и загрузите его, нажав кнопку «Create».
